警移走白腊灣疑似火箭碎片 村長指浸水多時「咩輻射都冇」

劉村長指，發現後並無報警，但警員今日到來搬走碎片。被問及會否擔心碎片受輻射污染而影響白腊村，他指並不擔心，因碎片已在海中浮沉多時，「咩輻射都冇晒啦」，他反而擔心碎片上的蠔殼鋒利會弄傷遊人，之前因太重而搬不走。

無知真可怕

鄉黑真係冇讀過書
浸海水就有用福島點解而家仲漏緊

係咪輻射要用電

村長好波

呢d先識玩呀
叫警察來搬
一定話冇事

偷返去當廢鐵賣唔好煩啦

點解會有幅射

on9
上過太空架
比我見到即刻奶乾淨佢
做隱形男

我以為係之前未飛到上去就解體嗰d

普里皮亞季鎮目前仍然是一個高輻射禁區，普通平民被嚴格限制進入。本組照片是拍攝者是來自維也納的攝影師羅蘭，他冒着受到核輻射的危險，在普里皮亞季鎮足足拍攝了42天。

這個地區在核電廠事故後18小時，才決定緊急疏散當地居民，在事故後36小時全數居民撤離完畢。而當地的公寓建築（其中有四棟已經蓋好但未被使用過）、游泳池、醫院以及其他建築全部被廢棄。而紀錄與文件、兒童玩具、衣物等的物品都遺留在這些建築裡。居民只被允許帶走未被輻射污染的文件、書籍、衣物等，所以該區就像是一個紀錄蘇聯時代末期的博物館。

圖：大量因核輻射被丟棄的汽車

圖：大量的防毒面具堆積在一起

差佬做？唔係海事處或者食環做？差佬竟然肯清垃圾

廢老on9

上過太空就有幅射？

好彩唔係消防佬搬

放個頭落去浸下，消毒丫

村民都是火箭專家！黨有新血補充了

村長，智者來

洗乾淨啦，邊有幅射，啲人又想中傷祖国

整流罩係射上太空個時保護火箭入面既野

射上太空先掉落黎

所以會有太空輻射

不過見space x整流罩都係有回收

唔知佢地點評估風險

負責執果隻狗嘅春袋已被核污染，生仔會無咁啲野

傻啦
大陸野黎,未上到太空就解體啦

比幅射照過唔等如舊嘢會變左 radioactive.
即係你照完x光你都唔會變左radioactive...

過左大氣層就會變放射性物質？

唔用垃圾清輻射垃圾咁搵咩人清？

警犬真係警犬，做少少野就晒形企直晒條尾，出糧就識，常識一啲都冇，又唔係難

做人比少少智商

人地村長都醒過你
整流罩撚有輻射
紅外輻射呀

巴打有無多啲正圖

太空高幅射 唔等於 上過太空就會變為放射性物件

等班狗生癌

所以做人真係要讀多d書 個世界免費將d資訊流通有撚用咩

有輻射你哋全村都盲哂啦！班阿差係沙漠執到以色列個裂咗原子彈當廢鐡，全家眼盲白血病

pin 呢個

佢成功解決咗核廢料問題

無知真可怕....

呢班冚家鏟唔知而家點

佢讀過就唔會係鄉黑
鄉下佬正常係咁

要啦 唔係點放射

幅乜撚野射 乜鳩都幅射
有幅射既話成個大氣層都係幅射啦

嗰度輻射高
係因為啲物件痴咗半衰期好長嘅
放射性元素輻射塵
啲元素會放alpha beta gamma出嚟影響人

如果整流罩上太空
只係照咗x-ray gamma
理論上唔會受放射性元素污染嘅

琴日cctvb新聞朝早話會有輻射 到下午改口話無

或村長知道佢未曾上過太空已墜毀呢？所以好肯定冇幅射

所以我公司班傻閪唔敢用微波爐

多謝澄清

如果輻射真係好大既話，班太空人咪死鳩晒？

記得有巴打搵返係戲劇效果，叫佢地講得誇張啲

有啲連登仔真係五十步笑百步

上過太空=有輻射講得出呢句嘅人智商有冇50?

研究團隊發現，太空人在月球上每日暴露在 1369 微西弗的輻射劑量，是國際太空站組員每日輻射劑量的約 2.6 倍。

其實毒性強

除左村長 又多個無讀過書

點解會有人用福島做例子

塊碎片上面又唔係有放射物係上面

好似撚狗咁woo

用核廢料做整流罩 elon musk都諗唔到

咁即係有無輻射

維護国家安全嘛
必要時配合大陸改新聞話係普通垃圾黎
偉大祖国唔會有火箭發射失敗

原來村長係專家

啲狗讀得書少 唔知有輻射姐 如果唔係點會肯執 實搵消防

因碎片已在海中浮沉多時，「咩輻射都冇晒啦」

fairing應該無出過太氣層啦

諗下有冇有毒物質好過

講咁耐都冇人解釋點解會有幅射，個個淨係識跟風正皮做乜L

你個腦咪同D鄉黑一樣囉

你讀poly定caltech呀 9唔搭7咁 得閒打下飛機好過啦你

你囉

cc台成班傻閪嚟

火箭零件，即係軍火武器。

留名學野

搬走自己同類, 好正常~

兩個都咁後生，套嘢幾多年前

仲未有人解釋到

褔島個陣時
可以係香港搵村長呢d人去啦。
火箭用既燃料都好毒架，
殘骸唔好亂咁點同打咭，
個沙灘都唔好去

曬得耐有熱輻射

班傻閪睇開豆瓣电影

問題係，可能唔只有幅射

咁福島核電廠沒事兒了！浸左咁多年

村長
智力：100
政治：100
武力：30
魅力：7

笑鳩佢浸水會解幅射姐

變到咁學術諗真做咩鳩

講福島個D成班都on99
除非語支那係發射核動力火箭空中爆炸，唔係up乜9福島，反應堆爆炸同一般火箭解體有咩關係。

太空輻射（宇宙射線）係強過地球多
長期飛行會令到患cancer/機會直線上升

照完X光會唔會變X光機？
但如果暴露出係超高輻射嘅話會有殘留囉/直接接觸個人都會受到影響
唔知呢舊嘢本身係唔係放射性物料
但正常應該唔係

啲太空衣咪用完就要燒？

會唔會變蜘蛛俠

嗰條村有個咁低智嘅村長真係悲哀。

燒完都會有幅射

係驚都驚個罩比d劇毒燃料污染過啦，乜鳩都輻射

計返年齡咪就係宜家嗰班廢老

村長識就唔做村長啦，做香港錢學森啦

村長咁做同公開講自己係弱智無分別

放完入微波爐
個飯就識得放微波

不過放射就唔驚
有冇啲對人體有害嘅元素就好難講
有機會有好多重金屬

輻射衰弱係咪要等half life慢慢冇
中學physics已還

認為有得領功，緊係搶住做

村長同記者打和

村長以為火箭係核彈碎片

蜘蛛俠無用
比黑驚圍都收皮

高手在民間

塊野冇燒過既痕跡

村長： 煮冇綠色嘢流出嚟

其實會唔會係連登仔無知多啲?

整流罩撚有輻射咩

就算受到放射性污染

係的確可以用水洗走架

屌 上面啲人好柒

最撚恐怖係個個連登仔唔識扮識

重要指住人笑人無知先可怕

屋村收下租打下牌

緊係會有幅射啦
照多幾次x-ray 變移動幅射炮

村長以為水沖得走幅射物，智障
連登仔以為舊野上過太空有幅射水沖唔走，都係智障

屌你舊野撚有上過太空咩

已經食飽飽

幅射可水洗了

村長真手足
第日班狗生出黎變左幅射狗仔狗女

懷疑就係唔尊重警員，快出fb

幅射塵同幅射波係兩個概念

覺得殘骸無事個班PR,
去白腊灣游水打咭先啦

咁快d去白腊灣游水啦！
唔好咁多嘢講

個個話無事，
無人去既

浸水就冇幅射，咁佢應該組團去福島食海鮮

唔洗認真wow

個個都係專家

無事咪帶返塊返屋企

正常的話好可能無問題

但中共野成日偷工減料，連奶粉都偷到有毒，所以火箭有問題都唔出奇

屌你咁醒用核電廠做比較
仲有咁多正評

我無講過整流罩本身會有幅射
問題係無人知中國會用咩材料做整流罩
天然大理石同花岡岩都會有致癌幅射
而係密閉空間,花岡岩幅射係可以造成即時頭痛作嘔
有好多一般以為安全既物質都可以好危險

搵水過兩過就無事

真係溝得稀喎

講科學，奶粉就應該安全無毒

但中共手上乜事都有可能發生，奶粉有毒，火箭有毒有核放射物質有乜出奇

我就唔會信中共野

謬誤撚

你都識講密閉空間啦.......

稀你老母，你點知佢本身係乜，要稀釋幾耐？你答撚到咩？

唔係，不過，唔知就答唔知

實事求是，無你咁全知，講到100%無事

我當日出海 仲見到有個好似燈膽既物體係海上 比一般既唔同 長好多
好彩冇搵手掂 唔知有幾多幅射

連登弱智:正常比例原來大概係50:1

你回避緊問題，答我入面係乜，要稀釋幾耐先安全？你咁撚科學，咁撚全知

我對所有未知，都係主張化驗，測試，否則唔好亂掂

無知害死人.
有冇毒/輻射唔係用眼睇架.
人類係要犯錯先識驚.

721

唔好咁啦 連登有好多連中三physics都冇讀過

Btw,浸水除輻射又係另一個笑話

你上面唔係講緊輻射元素半衰期幾耐先無事喎

係講緊稀釋喎 只要濃度一降低稀釋就完結啦 姐係一落海果下已經完左 要幾耐呀

除非你係想講舊金屬本身有毒啦

你又蠃，ok

長知識了

你仲係回避緊問題。

你點撚知中共，可以真係舊金屬有毒(好似鉛水咁)，而且我係問"入面"係乜? 注意下字眼

錯就係錯
Btw,雨水幫唔幫到除幅射？

空氣殘留嗰啲係咪好難清？

咁死得啦，Crew Dragon 2 Demo 落返嚟地球撈上嚟嗰下有十幾個人都近距離接觸太空船

我無講過half life 喎
而稀釋，係佢講，我追問，唔好搞錯

你仲係回避緊問題，答我入面係乜，要稀釋幾耐先安全？

另外，請你諗精楚係"入面"的是否關concentration事？

你乜唔係講科學？做乜講直覺？

你quote CDC 和concentration，只係講緊水源

但人地講緊大範圍野，唔只水源，係講緊上左岸的殘骸有冇事，有冇污染環境之類

有機會痴咗d radioactive 嘅 substance
跟住會進行decay釋放出 α β γ ray

其實最驚係d火箭燃料有毒

physic 同 chem 你咩grade?

係你咁on 9先淨係講水水水，而我係問入面係乜？要稀釋幾耐？

你有冇諗過如果舊殘骸本身有毒，持續稀放會點？另外殘骸係上左岸，咁就唔只係關水事。

你只係識講水水水水的全知科學on 9仔

你唔驚咪去白腊灣游水囉

其實d人主要係唔信中國，唔知又會整d咩有毒物質出嚟

虛心問下，其實點解塊火箭外殼罩會有輻射，見個個都係到笑鳩人

除非塊罩俾radioactive source污染左，否則即使俾輻射射過都唔會變成放射性

何況塊野睇落應該似係高空解體果啲parts 太空都未上過，何來咁多高能量輻射

殘骸固體的濃度係幾多，上左岸剝離在沙灣上的碎片又點計

都話你只係會講水水水水的全知科學on 9仔

Hi 陳到

有時真係唔怪得牙泰話大眾係白痴

原來陳到咁高學歷

拿，入過輻射地方，出返嚟處理自己身上污染物嘅SOP 其中一個步驟的確係沖個靚涼，沖走輻射塵

其實d人主要係唔信中國，唔知又會整d咩有毒物質出嚟

呢句先係重點
中國可以呃晒全世界
包括中國自己

問題係整流罩同燃料又好輻射都好都係大纜都扯唔埋反中唔好反埋智慧

卒之做到一件好事

你覆緊嗰個一向都戇鳩鳩
唔駛咁激動

不銹鋼、鋁、蜂巢composite, 全世界都係咁整答到你未，最簡單最平最基本就係呢兩樣野，點偷工減料都係呢啲野，可以有幾毒

淨係識負評又答唔到點解
同死廢老有咩分別

重點係中国製

你太過先入為主，諗野太過集中一點，咪只係識講水水水水。

正常人特別係你呢種，以為自己專業無敵，香港有法治之類，咪會俾中共玩到飛起

我先唔會信中共野

另外，sorry 喎，我都唔係dse lv

浸海水同漏有咩必然因果關係
佢灌海水係冷卻爐芯
不過你用福島比已經係天才
難得咁多正評，反映連登仔人云亦云程度
現實大部分連登仔比你笑個藍屍阿叔更無腦

點死撐法？

你都無攻擊力，成日只識講水水水水

你呢條on 9 又開始發作拿？

Alpha, Beta, Gamma 輻射囉，仲有咩呀？

村長
佢有咩背景，唔排除真係臥虎藏龍佢係Theoretical Physicist

全世界都係咁整奶粉，點解中國奶粉又會有毒呢？

正常人係好難理解中國思維

我係唔知佢係乜材料，難道你可以100%肯定佢係用乜材料整？

點戇鳩都唔夠你晌度死撐啦
抽水抽著火水

我點解要知佢有乜用？同佢有冇事，有冇害有關咩？

你諗野又窄，又俾其他野分散左方向，好難搞

你講咁多個命題就係"支共害人"
你扮討論乜輻射者
比咩新聞你都係支共陰謀啦
同時你啲陰毛論又已經係你個觀點=100%真實發生，無視所有學術理論討論，上帝式結論支共舊野有毒
BTW你用緊咩電話，iphone都可能比支共落毒喎，掉左佢啦

係呀，乜係火水咩，又無攻擊力，又唔著火，原來係水水水水呀

輻射塵稀釋曬啦貝殼都生埋係上面，同埋整流罩同燃料部分完全九唔搭八

sorry 喎，唔係乜新聞都當抱有懷疑喎，其他國家資料透明，有互相監察，我先唔會浪費時間懷疑。

中國輸出大量有問題口罩同試劑，唔懷疑咪中晒招，你係咪想試下？

我有理由相信佢地會搬走自己同類返去...
揾法科師傅做場法事,
然後安葬浩園.....

條柒頭啞撚左

工業機械野轉材料成本仲高老老實實用返正常野咪算，最多側薄少少好未？又唔係轉左材料會平左

口罩試劑嗰啲任何工程師或者廠都可以搵到方法用平料甚至有毒嘅料扮野偷工減料但火箭製造上，鋼水嘅野可以答你除咗用低grade 嘅鋼材金屬之外，用其他料甚至係話有毒嘅物質會仲貴

其中一個做左一哥

我都好中意睇呢集

幾好笑

屌，原來手足來

仲有呀，依家係海南發射場發射嘅長征5號同7號終於用返西方標準，用液氧/液氫 同 液氧/火水 做燃料，係零毒性舊型號跟俄佬規格先係有毒

個殼有幅射
連登仔 d幻想又出晒黎

你咪撚再柒啦傻閪 唔好以為反共反中國就一定有人撐啦 你呢啲智商影衰哂黃營呀屌你老母

溝完唔減dV 美帝都要學下野

撐你呀師兄
佢地幻想起黎大陸人都自帶核污染

有問題的三鹿奶粉出現前，你知道可以咁呃個QC咩？

如果你唔知的話，你又點解要我提出方法去呃個QC不明的程序。

我係提出未知，請你用事實回答，而你唔應用未知去回應未知。

水水水水係連點回應都未識。

浸下水就無輻射就會唔有核污染

啲電池可能係核能

回左啦，係你無料唔識回

同人講太空合金好值錢，第二日已經唔會搵到

連登仔仲唔快 d掉左部電話
made in china又咁多金屬
中晒幅射蒙撚晒

你全部嘢都係FF 點同你溝通

點會唔知呀？你係咪唔知加melamine背後個原理係點？
笑撚死

黃藍是政見
黑白是良知
黃絲有幾多智力分辨良知都成疑

你個回應咪完美反映你唔撚識囉傻閪

你撚有懷疑咩
你上帝黎當左自己啲陰毛就係真啦你部iphone都支那做，點知中共落左咩毒，肯掉左佢未

提出未知，提出問題都係FF？如果係的話，科學都係從哲學中FF而生。

科學係有實驗證明之後先為科學，而哲學仲係度FF緊。

你係咪而家先知？

我個重點係三鹿奶粉事件發生前，你知唔知？

係咩？我起碼識簡單邏輯，但都起夠回條水水水水

穿梭機可以重用

你又知我部係iphone？

都唔知你講乜

支那做=無透明度同互相監察？
中共制=支那做？
好心你就睇清楚諗清楚先再講

明明係講緊政治，你以為講經濟呀

on9村長 上過太空點會冇輻射
無知真係可怕

上司領功，落order叫散仔做，反正唔使自己搬！散仔搬之嘛！毅進仔識撚輻射，就算中咗，幾年後生cancer、不育... 都唔會諗到因為今次搬完火箭碎片！

You're going to visit a content farm :

你真係會俾人玩
trump trump 貿易協議你估真係只理貿易咩

人地係玩緊國際政治，只不過包左層trade war 皮

lm學嘢

咁如果食物比radiation污染
沖下食唔食得

老鳳唔chuarm咩😱😱？

夢工場創業鉅製，
你話呢

無知請教
點解要用低grade
同埋
點解有毒反而會貴

感謝

食屎啦 文科仔

sorry 喎，我唔係文科仔

睇你係咩食物，如果係純粹比輻射塵污染理論上可以沖水沖走輻射塵，但因為係攝入體內所以沖完水都唔建議

Alpha 同Beta 輻射可以身體外隔到，攝入左體內就神仙難救

如果係受核輻射污染地區生長同出產嘅任何食物都唔建議食，因為係儲存係食物內部，點整都整唔走啲輻射

低grade 平啲不過物理性質未必夠符合原先設計用，即係差啲嘅鋼材

因為少同埋無人會咁做點會有正常鋼材唔用，中國最唔缺就係鋼，當然質素參差，但起碼都係鋼。

明白
謝謝

唔係有毒反而貴
而係稀有/貴嘅金屬 唔少都有毒

咁如果塊野係上過太空一段時間唔係會受幅射污柒咩

太空輻射應該係呢類嘢

X光 、伽馬射線屬於電離輻射，會使生物的基因損壞或突變，甚至導致癌症

火箭外殼應該唔係生物

係

係開心既

你痴到有放射性嘅野咪會受污染

整流罩通常一去到大氣層上部就會分離，唔會受到好強宇宙輻射照射，就算有，強度都不足以令上面嘅物質轉化做有放射性你照完X 光會唔會變放射性，你當上過去就照左100張X 光咁，照完咪就係照完，無咩變化架，仲有，最新一次發射長征5號係5月同7月，跌左落嚟飄幾個月先咁岩嚟到香港，貝殼都生埋出嚟，可以有咩毒

係咪生物都會被影響痴住咗放射性架嘛
雖然應該好少

人照完x光會唔會變咗放射性？

你唔會變放射性
但會有射線痴住咗你架嘛
唔係架咩

不如講清楚，輻射物質同輻射的關係

輻射=能量會造成身體細胞受損和變異

輻射物質=會發放輻射的物質，距離越近，輻射越大，量越多輻射超大。

火箭上太空，正常只會接受輻射，而無輻射物質，所以返回地球時，是不會放出輻射。

係核輻射污染區，full gear 的情況下正常只會有接受輻射，而無輻射物質。無full gear 的情況下，除左輻射，還可以攝入輻射物質，吸入肺的唔知點搞/無得搞，係皮膚的是可以沖走。而污染區內的動植物會慢慢攝入輻射物質，令整個食物鏈受污染。已收成，有皮的生果，可以洗下之後食，應該無事，不過正常人係唔會博。

我重點係舊野根本無上過太空點會有幅射

material可以有activation，不過通常要有neutron先做到,雖然gamma都得，但嗰effect好快變番stable正常地球大氣層邊緣唔會咁強強度既flux做到activation,所以其實唔洗驚，同核災既程度好唔同，我估正常太陽風應該唔會有minor actinides

又唔係南北兩極射，連太陽風波皮都掂唔到，邊度嚟高能宇宙射線